\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Серия 1}{11 класс $1$}

\libproblem{1001}{9.44}

\task{
	С одним молем одноатомного идеального газа происходит процесс, в котором давление газа зависит от
    объёма по закону $p = \alpha - \beta V^2$, где $\alpha$ и $\beta$~--- положительные постоянные. Объем
    газа возрастает. Получает газ, или отдаёт тепло?
	\answer{При расширении газа при $V_1 < \sqrt{\frac{5 \alpha}{11 \beta}}$ газ получает тепло.}
}

\libproblem{region}{2011-11-3}
\libproblem{region}{2013-11-2}




\newpage
\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Серия 2}{11 класс $1$}

\libproblem{moscow(1986-2007)}{06.15}

\taskpic{
    Конденсаторы $C$, $2C$ и $3C$ соединены между собой, как показано на рисунке. Между свободными
    выводами конденсаторов $C$ и $2C$ подключен резистор $3R$, между свободными выводами конденсаторов
    $C$ и $3C$~--- резистор $2R$, между оставшимися~--- резистор $R$. В начальный момент конденсатор $2C$
    заряжен до напряжения $U$, остальные конденсаторы не заряжены. Какое количество тепла выделится за
    большое время на резисторе $R$?
}{
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
        \draw (0, 0) to[resistor = {info = $3R$}] (0, 2) -- (0, 3) to [resistor = {info = $2R$}] (2.3, 3)
            -- (2.3, 2) to[resistor = {info = $R$}] (2.3, 0) -- (0, 0);
        \draw (0, 2) to[capacitor = {info = $C$}] (1.15, 2);
        \draw (1.15, 2) to[capacitor = {info = $3C$}] (2.3, 2);
        \draw (1.15, 2) to [capacitor = {info = $2C$}] (1.15,0);
    \end{tikzpicture}
}

\task{
	Автомобиль с полным приводом (двигатель вращает все четыре колеса) и массой $m = 1400\unit{кг}$
    проходит поворот радиусом $R = 500\unit{м}$ с постоянной по модулю скоростью. Максимальная мощность
    двигателя автомобиля не зависит от скорости и равна $P_{max}$. Сила сопротивления воздуха $F = -
    \alpha v$, где $v$~--- скорость автомобиля, $\alpha = 40\unit{Н$\cdot$с/м}$. Коэффициент трения между
    колесами и дорогой $\mu = 0{,}52$. Определите максимальное значение модуля скорости $v_{max}$, с
    которой автомобиль может пройти поворот. Постройте график зависимости $v_{max}$ от $P_{max}$.
}




\newpage
\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Серия 3}{11 класс $1$}

\task{
    \begin{enumcyr}
        \item Какой период у спутника, который обращается по эллиптической орбите с большой полуосью $a$
            и малой полуосью $b$ от планеты массой $M$? Во сколько раз изменится период, если уменьшить
            малую полуось в $10$ раз.
        \item Ракета запущена вертикально вверх с поверхности Земли с первой космической скоростью и
            возвращается на Землю недалеко от места старта. Сколько времени она находилась в полете?
            Радиус Земли $R = 6400$ км.
    \end{enumcyr}
}

\libproblem{kvant}{1275}
\libproblem{kvant}{1142}



\newpage
\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Серия 4}{11 класс $1$}



\libproblem{savchenko}{13.2.6}
\task{
	На расстоянии $H$ от бесконечной проводящей плоскости находится точечный заряд $q_0$. Найти, на каком расстоянии от
    проекции заряда на плоскость в эту плоскость войдёт силовая линия, вышедшая из заряда параллельно плоскости.
}

\libproblem{city}{2002-11-3}



\end{document}
